# JS-HomeWork13



## Теоретичні питання

### Опишіть своїми словами різницю між функціями setTimeout() і setInterval()`.

setTimeout() виконує функцію тільки один раз через заданий часовий інтервал, тоді як setInterval() виконує функцію через заданий інтервал часу, потім повторює її відповідно до вказаного інтервалу безкінечно, поки не буде зупинено за допомогою clearInterval()

### Що станеться, якщо в функцію setTimeout() передати нульову затримку? Чи спрацює вона миттєво і чому?

Якщо в функцію setTimeout() передати нульову затримку, то функція спрацює якнайшвидше можливо, але не миттєво. Це стосується затримки виклику функції, а не її виконання.

### Чому важливо не забувати викликати функцію clearInterval(), коли раніше створений цикл запуску вам вже не потрібен?

Якщо створили цикл за допомогою setInterval(), але не викликаєте clearInterval() для його зупинки, то цей цикл буде продовжуватись назавжди або до тих пір, поки сторінка не буде перезавантажена.

